{
  "surah_id": "107",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "107:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يُكَذِّبُ بِٱلدِّينِ",
          "answer": "أَرَءَيْتَ",
          "options": [
            "لِّلْمُصَلِّينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَرَءَيْتَ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "Have you seen"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "أَرَءَيْتَ _____ يُكَذِّبُ بِٱلدِّينِ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلْيَتِيمَ",
            "ﰅ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "the one who"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "أَرَءَيْتَ ٱلَّذِى _____ بِٱلدِّينِ",
          "answer": "يُكَذِّبُ",
          "options": [
            "أَرَءَيْتَ",
            "يُكَذِّبُ",
            "صَلَاتِهِمْ",
            "لِّلْمُصَلِّينَ"
          ],
          "translation": "denies"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "أَرَءَيْتَ ٱلَّذِى يُكَذِّبُ _____",
          "answer": "بِٱلدِّينِ",
          "options": [
            "بِٱلدِّينِ",
            "ﰅ",
            "ٱلَّذِى",
            "لِّلْمُصَلِّينَ"
          ],
          "translation": "the Judgment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "107:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يَدُعُّ ٱلْيَتِيمَ",
          "answer": "فَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بِٱلدِّينِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَذَٰلِكَ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "Then that"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "فَذَٰلِكَ _____ يَدُعُّ ٱلْيَتِيمَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "سَاهُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "(is) the one who"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "فَذَٰلِكَ ٱلَّذِى _____ ٱلْيَتِيمَ",
          "answer": "يَدُعُّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يُرَآءُونَ",
            "يَدُعُّ",
            "فَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "repulses"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "فَذَٰلِكَ ٱلَّذِى يَدُعُّ _____",
          "answer": "ٱلْيَتِيمَ",
          "options": [
            "يُرَآءُونَ",
            "ﰄ",
            "ٱلْيَتِيمَ",
            "صَلَاتِهِمْ"
          ],
          "translation": "the orphan"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "107:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ يَحُضُّ عَلَىٰ طَعَامِ ٱلْمِسْكِينِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْيَتِيمَ",
            "سَاهُونَ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "And (does) not"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "وَلَا _____ عَلَىٰ طَعَامِ ٱلْمِسْكِينِ",
          "answer": "يَحُضُّ",
          "options": [
            "يَحُضُّ",
            "يَدُعُّ",
            "ٱلْيَتِيمَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "feel the urge"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "وَلَا يَحُضُّ _____ طَعَامِ ٱلْمِسْكِينِ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَن",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْمَاعُونَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "وَلَا يَحُضُّ عَلَىٰ _____ ٱلْمِسْكِينِ",
          "answer": "طَعَامِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "طَعَامِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "feed"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "وَلَا يَحُضُّ عَلَىٰ طَعَامِ _____",
          "answer": "ٱلْمِسْكِينِ",
          "options": [
            "فَوَيْلٌ",
            "ﰁ",
            "هُمْ",
            "ٱلْمِسْكِينِ"
          ],
          "translation": "the poor"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "107:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 14,
          "question": "_____ لِّلْمُصَلِّينَ",
          "answer": "فَوَيْلٌ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "ﰄ",
            "فَوَيْلٌ",
            "ٱلْمَاعُونَ"
          ],
          "translation": "So woe"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "فَوَيْلٌ _____",
          "answer": "لِّلْمُصَلِّينَ",
          "options": [
            "لِّلْمُصَلِّينَ",
            "ٱلَّذِى",
            "طَعَامِ",
            "أَرَءَيْتَ"
          ],
          "translation": "to those who pray"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "107:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 16,
          "question": "_____ هُمْ عَن صَلَاتِهِمْ سَاهُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰂ",
            "ٱلْيَتِيمَ",
            "ٱلْمِسْكِينِ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ عَن صَلَاتِهِمْ سَاهُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ﰄ",
            "هُمْ",
            "ٱلْمِسْكِينِ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "ٱلَّذِينَ هُمْ _____ صَلَاتِهِمْ سَاهُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ﰄ",
            "عَن",
            "فَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "ٱلَّذِينَ هُمْ عَن _____ سَاهُونَ",
          "answer": "صَلَاتِهِمْ",
          "options": [
            "صَلَاتِهِمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰀ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "their prayers"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "ٱلَّذِينَ هُمْ عَن صَلَاتِهِمْ _____",
          "answer": "سَاهُونَ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "بِٱلدِّينِ",
            "سَاهُونَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(are) neglectful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "107:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ هُمْ يُرَآءُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱلدِّينِ",
            "عَلَىٰ",
            "طَعَامِ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ يُرَآءُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "يُرَآءُونَ",
            "ٱلَّذِى",
            "هُمْ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "ٱلَّذِينَ هُمْ _____",
          "answer": "يُرَآءُونَ",
          "options": [
            "بِٱلدِّينِ",
            "يَحُضُّ",
            "يُرَآءُونَ",
            "ٱلْمِسْكِينِ"
          ],
          "translation": "make show"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "107:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 24,
          "question": "_____ ٱلْمَاعُونَ",
          "answer": "وَيَمْنَعُونَ",
          "options": [
            "لِّلْمُصَلِّينَ",
            "يُرَآءُونَ",
            "وَيَمْنَعُونَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "And they deny"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَيَمْنَعُونَ _____",
          "answer": "ٱلْمَاعُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمَاعُونَ",
            "ﰆ",
            "يَحُضُّ",
            "فَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "[the] small kindnesses"
        }
      ]
    }
  ]
}